Considérons $K$ et $\mathcal{A}$ les bijections partielles de $K$, pour $a \in \mathcal{A}$
\[
	a:\underbrace{\dom a}_{\subseteq K} \xrightarrow[]{\quad\sim\quad} \underbrace{\im a}_{\subseteq K}.
\]
La composition $ab$, pour $a,b \in \mathcal{A}$ et $x,y \in K$, est donné par $xab = y$ avec $x \in \dom a$ et $xa \in \dom b$, c'est-à-dire $(xa)b=y$.

\begin{rem}
	Il est possible que $ab$ ne soit pas définit nulle par composition associative ($\id_k$ élément neutre n'est pas nécessairement pressit).
\end{rem}

Soit $a^{-1}$ la bijection partielle réciproque, $a:\im a\xrightarrow[]{\quad\sim\quad} \dom a$, alors
\[
	\underbrace{aa^{-1}}_{\mathclap{\text{indempotent}}} = \id_{\dom a} \qquad \underbrace{a^{-1}a}_{\mathclap{\text{indempotent}}} = \id_{\im a},
\]
et nous obtenons le \emph{pseudogroupe d'isométries partielles} \index{pseudogroupe d'isométries partielles} engendré par $\mathcal{A}$.